伊朗派艦隊赴大西洋向美示威

2019年01月05日

伊朗派艦隊赴大西洋向美示威

伊朗海軍

美軍核動力航母「斯坦尼斯號」戰鬥群上月駛入波斯灣，向伊朗施加更大的軍事壓力後，德黑蘭決定以眼還眼，昨日宣佈將派一支艦隊到大西洋的美國後花園展示實力。

3月出發 包括導彈驅逐艦

伊朗海軍副司令哈桑尼表示，包括集海陸空攻擊能力的新型導彈驅逐艦「薩汗德號」（Sahand）在內的小型艦隊，將會在今年3月遠赴大西洋，執行為期五個月的任務。

哈桑尼說：「通過持續在國際水域出現，伊朗海軍履行了最高領袖的命令，揚起伊斯蘭共和國的旗幟，挫敗反伊朗的陰謀，保障航線安全。」哈桑尼上月曾透露，由兩至三艘戰艦組成的遠航艦隊，將會以委內瑞拉為目的地。

自從去年5月美國總統特朗普撕毀核協議，重新嚴厲制裁伊朗後，美伊關係急轉直下。伊朗認為，既然美軍已在家門口耀武揚威，他們也有權派軍艦到大西洋接近美國的水域巡邏。

近年，伊朗不遺餘力發展遠洋海軍，早在2014年便首次派戰艦到大西洋執勤，其後以打擊海盜為名，出兵印度洋和亞丁灣保護伊朗商船。近幾年，伊朗軍艦更常常出現在盟友敍利亞的領海。

路透社

上一則
上一則
逾半保守黨員寧願無協議脫歐

示弱

中共連示弱都唔敢

會唔會頂唔住大西洋沉咗

要構成到威脅先叫示威

爛船一架